---
layout: layout
title: 「linux」构思手稿- 去中心化shell翻译工具trans
author: 吴楚衡
tags:
  - 设计手稿
categories:
  - linux
date: 2018-10-11 11:11:00
---
![upload successful](/images/trans.png)
<!--more-->
场景：shell终端和vim终端实现单词和词句翻译。解决要翻译一个词可以直接在终端就能直接实现。
功能：就是下个翻译软件，不过是用shell写的。只能基于bash来运行。
功能2:`tab`键自动联想推荐补全。

构思：
1，安装方式`curl` ,`wget` ,`git`之一都可以进行安装，不管是哪样工具，都是运行同一个安装脚本来进行安装的。
2，只要有`curl`,`wget`,`git`，之一，就一定能将所有的仓库数据拉下来，并使用。
3，只要用户能快速查词的同时，检测线上的数据是否更新，如果更新就同步更新数据。（这个自动更新在后台并发进程执行，不能影响查词速度）。
4，结合vim来一起使用。能在vim中直接使用这个工具。
5，能tab键自动联想推荐补全。
6，数据渲染模板能人性化自定义。
7，帮助文档齐全。 `--help` `-h ` 
8, 卸载 `uninstall` 要干净
9，提交用户修改编辑的单词数据，并作为仓库的源数据写入。
10，有修改纠正，并上传纠正的数据。
